Git adalah vcs (version control sistem)

digunakan untuk melihat perubahan kode

dapat digunakan untuk kolaborasi

Apa yang bisa dilakukan oleh git?
- Manajemen proyek = repositori
- copy proyek = clone
- mengontrol dan track perubahan = staging dan comitting
- mengerjakan bagian versi berbeda = branch dan merge
- versi terbaru dari proyek = pull
- local update ke main proyek = push
- perubahan, penambahan, penghapusan = modified

git config --global user.name = digunakan untuk set nama

git config --global user.email = digunakan untuk set email

mkdir = digunakan untuk membuat direktori

git init = membuat repositori

ls(list file) = melihat file

git status = digunakan untuk mengecek repositori

Repo folder git dapat memiliki 2 status :
- Tracked   = file yang sudah dimasukkan ke repo git
- Untracked = file yang belum dimasukkan repo git

staged = adalah file yang ready di comit ke repo 

git add = staging file

git restore --stage = unstage file

git add --all = staging semua file

"When we commit, we should always include a message."

git log = untuk melihat riwayat comit

git help = untuk melihat command git

"Branches allow you to work on different parts of a project without impacting the main branch."

git branch = buat branch

git checkout = pilih branch

git merge = menyatukan branch dengan branch master. Untuk melakukan merge harus dari branch master. setelah itu delete branch yang di marge

git branch -d = menghapus branch

--GA NGERTI MERGE CONFLICT--